法庭都係俾政府綁手綁腳

5月28日
同一日兩宗法庭新聞
顯示咗香港的法治

係沙田法院
一名居住喺警察宿舍嘅女生
涉嫌販運3kg K仔
按照上訴法庭判刑指引
如果被定罪最少要坐20年
而律政司卻提出撤控
認為冇合理定罪機會
法庭當時極為不滿
要求律政司高層親自上庭解釋
之後律政司副刑事檢控專員親自上庭
律政司同裁判官一番爭辯後
裁判官認為「好大機會定罪」
「同類型案件都會被檢控」
「應該交付高院由陪審團決定」
但根據法例律政司長擁有最終檢控權
裁判官抛下一句「隨便你啦」
只能夠批准撤控申請

同一日係屯門法院
一名示威者藏有90cm膠管
被律政司選擇控告「公安條例」下
「在公眾地方管有攻擊性武器」
條例規定一經定罪
法庭一定要判監禁式刑罰
裁判官再三詢問
是否只能判監禁式刑罰
最後只能依例判3個月監禁
制度下檢控責任或者我叫選擇權
都係在於政府